**北檜山町**（）是過去位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[檜山支廳北部的一個](../Page/檜山支廳.md "wikilink")[城鎮](../Page/城鎮.md "wikilink")，是北海道唯一以[支廳名加上方位命名的町](../Page/支廳.md "wikilink")；已於2005年9月1日與[瀨棚町](../Page/瀨棚町_\(2005年以前\).md "wikilink")、[大成町合併為新設立的](../Page/大成町.md "wikilink")[瀨棚町](../Page/瀨棚町.md "wikilink")，現在的新瀨棚町在舊北檜山町的原行政區劃設立合併特例區「北檜山區」。

## 歷史

  - 1869年：設置[太櫓郡太櫓村](../Page/太櫓郡.md "wikilink")、古櫓多村、良瑠石村、鵜泊村。\[1\]
  - 1902年4月1日：東瀨棚村從瀨棚村（後來的[瀨棚町](../Page/瀨棚町_\(2005年以前\).md "wikilink")）分村。\[2\]
  - 1906年4月1日：太櫓村、古櫓多村、良瑠石村、鵜泊村合併為[太櫓村](../Page/太櫓村.md "wikilink")。
  - 1953年10月1日：東瀨棚村改制為[東瀨棚町](../Page/東瀨棚町.md "wikilink")。
  - 1955年4月1日：瀨棚郡東瀨棚町和太櫓郡太櫓村合併為瀨棚郡北檜山町。
  - 2005年9月1日：[瀨棚郡瀨棚町](../Page/瀨棚郡.md "wikilink")、瀨棚郡北檜山町、[久遠郡](../Page/久遠郡.md "wikilink")[大成町合併為久遠郡](../Page/大成町.md "wikilink")[瀨棚町](../Page/瀨棚町.md "wikilink")<small>（日文原名：）</small>。

## 交通

### 鐵路

過去曾有[國鐵](../Page/國鐵.md "wikilink")[瀨棚線](../Page/瀨棚線.md "wikilink")，但已於1987年3月15日停駛。

### 道路

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt>一般國道</dt>

</dl>
<ul>
<li>國道229號</li>
<li>國道230號</li>
<li>國道276號</li>
</ul></td>
<td><dl>
<dt><a href="../Page/主要地方道.md" title="wikilink">主要地方道</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>北海道道42號八雲北檜山線</li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/都道府縣道.md" title="wikilink">道道</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>北海道道232號今金北檜山線</li>
<li>北海道道345號矢淵東瀨棚停車場線</li>
<li>北海道道677號小倉山丹羽停車場線</li>
<li>北海道道740號北檜山大成線</li>
<li>北海道道783號東大里瀨棚停車場線</li>
<li>北海道道936號丹羽今金線</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 觀光景點

### 觀光

  - 玉川公園
  - 浮島公園

## 教育

### 高等學校

  - [道立北海道檜山北高等學校](http://www.hiyamakita.hokkaido-c.ed.jp/)

### 中學校

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>北檜山町立北檜山中學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>北檜山町立丹羽中學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>北檜山町立若松中學校</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 小學校

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>北檜山町立小倉山小學校</li>
<li>北檜山町立北檜山小學校</li>
<li>北檜山町立左股小學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>北檜山町立玉川小學校</li>
<li>北檜山町立二俣小學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>北檜山町立太櫓小學校</li>
<li>北檜山町立若松小學校</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 本地出身的名人

  - [佐藤孝行](../Page/佐藤孝行.md "wikilink")：[政治家](../Page/政治家.md "wikilink")

## 外部連結

  - [檜山北部三町合併協議會](http://www.town.setana.lg.jp/archive/gappei1/)

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

[Category:日本已廢除的町](../Category/日本已廢除的町.md "wikilink")
[Category:檜山管內](../Category/檜山管內.md "wikilink")
[Category:瀨棚町](../Category/瀨棚町.md "wikilink")

1.
2.